提前取強積金供款增4成 稱永久離港最多

以永久離港為由要求提早提取強積金供款個案激增40%。積金局數據顯示，在一六至一八年間，市民以「永久離港」為由提早提取強積金的個案持續上升，同期申索款額亦由約33億港元增至去年的48億港元，增幅約45%。積金局一名非執行董事表明，向該局提供虛假聲明屬刑事罪行，最高可判罰款10萬元及監禁1年，呼籲打工仔三思而後行。

根據現行法例，市民須屆滿65歲始可提取強積金供款，如未滿65歲，只能在特定情況下提早提取強積金供款，包括在60歲退休並聲明無意再受僱、完全喪失行為能力、罹患末期疾病、死亡或永久離港。去年逾3.3萬宗申請屬永久離港聲稱，佔申索總數約52%，亦是最多人提出的申索理由。

勞聯主席兼積金局非執董林振昇表示，不會揣測聲稱永久離港的個案中有多少宗涉及發假誓，但打工仔應提高警覺，有不清楚的地方即致電積金局查詢，呼籲市民千萬不要輕視發假誓的刑責，一旦被揭發，除會被罰款外，更可能要遭受牢獄之災。

對於是次個案中有部分基金受託人沒要求申請人出示外地居留證明，便批准其提款申請，過程是否有違規之嫌﹖積金局回應，根據相關規例，申請人除提供法定離港聲明，更要出示令受託人信納的證據，該局已要求各受託人須制定內部監控程序，以處理和核實申索人的申請，尤其是受託人必須實行恰當的盡職審查，以確保申索人所提交的證據足以證明他們已獲准在香港以外地方居住的許可。

越黎越多人等錢洗

唔提都轉北美啦

提完 去其他地方住幾個月
話適應唔到 再回流 會唔會犯法

大把人用依個藉口

好啲去完轉泰國或著中國就返嚟

我攞返自己既錢要坐監

真係有得走好走

番大陸24個鐘就得
利伸:有做呢啲既agent同我解釋過

申請至錢到手太約要幾耐？

聲稱兩個月左右,除左現有供款個間全部一口氣抽空

香港俾班狗官玩撚到爛哂，攪到咁多人移民，人地攞番自己舊錢都要俾你兇。積金局班廢物你記住，你地係靠蠶食市民血汗錢先生存到而家，麻煩你地客氣d

有無教學？
全民拎返自己錢

橫掂支那一定想拎好耐

攞返自己啲血汗錢都要坐監？

以經挽串左係夢境倒山窮水盡諗住試下
仆街匯豐要大陸居住証， 回鄉證以經無撚用
東亞就收左表，不過我覺得應該都唔批
年年蝕錢重要收我手續費 我屌你老母

冇錯，已FC.....匯豐要大陸居住証， 回鄉證以經無撚用。
各位巴打有冇其他可行方法呢？

唔用匯豐轉去其他強積金

巴打， 介唔介意講轉去邊一間強積金公司好， 即刻去搞

我都唔知